<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/Taliban/Desktop/pri/aulas/notas/templateDTD.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>TPC3</keyname>
        <title>Stylesheets de XSL</title>
        <subtitle>Geração de websites a partir de ficheiros XSL</subtitle>
        <bdate>06/10/19</bdate>
        <edate>20/10/10</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <identifier>a67713</identifier>
            <name>Manuel Moreno</name>
            <email>a67713@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path=""/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>O XSL é uma linguagem de marcação em XML utilizada para criar ficheiros XSL que 
        definem como os ficheiros XML serão apresentados pelo browser ou aplicativos que o suportam.
        Esta linguagem, utilizada o XPATH como forma de acessar ou referir partes de um documento XML.
        </p>
        <p>
         A partir de um documento de entrada e utilizando as definições de um ficheiro XSLT, é possivel mudar a representação
         nesse ficheiro utilizando outros estilos como por exemplo HTML. Estas transformações, consistem na travessia
         de todos os nodos listados e a cada nodo percorrido, é aplicado uma regra. Depois de formar todas as regras, é gerado
         o ficheiro com a representação definida.
        </p>
        <p>
            Neste Project Record, é necessário a criação de um ficheiro HTML com o nome Project Record, gerado
            a partir de uma stylesheet XSLT e tem como documento de entrada, o ficheiro em XML gerado pelo template DTD
            desenvolvido na aula.
            A seguir, utilizando o mesmo processo anterior, é realizado o exercicio da geração de um website que contenha
            todos os arqueossitios fornecidos por um ficheiro XML.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="project.html">Project Record</deliverable>
        <deliverable path="project.xml">Project Record (XML)</deliverable>
        <deliverable path="Template.dtd">Project Record (DTD)</deliverable>
        <deliverable path="project.xslt">Project Record (XSLT)</deliverable>
        <deliverable path="arqueo.xslt">Arquessitios (XSLT)</deliverable>
        <deliverable path="arqueo.html">Website Arqueossitios</deliverable>
    </deliverables>
</pr>